% !TEX root = ../../proyect.tex

\section{Descripción de objetivos}\label{sec:descripcion-objetivos}

La aplicación tiene como objetivo principal proporcionar una plataforma eficiente y segura para que los productores puedan publicar y vender sus productos, y para que los consumidores puedan buscar y comprar productos de manera fácil y conveniente. Para lograr esto, se han establecido una serie de objetivos que se detallan a continuación:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Gestión de usuarios}: Permitir a los usuarios registrarse, iniciar sesión, editar su perfil y cerrar sesión en la aplicación. Además, el sistema debería ser capaz de gestionar los roles de los usuarios (administrador, productor o consumidor) y restringir el acceso a ciertas funcionalidades según el rol del usuario.

	\item \textbf{Gestión de productos}: Permitir a los productores publicar sus productos, editar la información de sus productos y eliminarlos. Los consumidores deben poder buscar y navegar entre los diferentes productos, así como ver detalles de los productos (precio, descripción, etc.).

	\item \textbf{Gestión de pedidos}: Permitir a los consumidores comprar productos y realizar pagos, así como a los productores gestionar y aceptar/rechazar pedidos.

	\item \textbf{Gestión de pagos}: Permitir que los consumidores realicen pagos de manera segura y que los productores reciban el pago correspondiente por los productos vendidos.

	\item \textbf{Interfaz de usuario intuitiva}: Proporcionar una interfaz de usuario fácil de usar e intuitiva, que permita a los usuarios realizar sus acciones sin dificultad y que sea atractiva visualmente.

	\item \textbf{Alta disponibilidad y rendimiento}: La aplicación debe ser confiable y estar disponible para los usuarios en todo momento, con un tiempo de respuesta rápido para proporcionar una buena experiencia de usuario.

	\item \textbf{Seguridad}: Garantizar la seguridad de la información de los usuarios, incluyendo datos de pago y datos personales, mediante la implementación de medidas de seguridad adecuadas y cumpliendo con las regulaciones de protección de datos.

	\item \textbf{Gestión de reseñas}: Permitir a los consumidores dejar reseñas y calificaciones para los productos que han adquirido, así como a los productores responder a las reseñas y tomar medidas para mejorar la calidad de sus productos.

	\item \textbf{Integración con redes sociales}: Permitir a los usuarios compartir información sobre productos, promociones y otros contenidos a través de redes sociales, para aumentar la difusión de la aplicación y mejorar su presencia en línea.

	\item \textbf{Integración con sistemas externos}: Permitir la integración con sistemas externos como pasarelas de pago y proveedores de servicios de terceros para mejorar la experiencia de usuario y la eficiencia de la aplicación.

	\item \textbf{Personalización de la experiencia de usuario}: Permitir a los usuarios personalizar su experiencia de usuario, incluyendo la selección de idioma, y la configuración de notificaciones.

	\item \textbf{Analítica de datos}: Recopilar datos sobre la actividad de los usuarios y el rendimiento de la aplicación, con el fin de obtener información valiosa sobre el comportamiento de los usuarios y la eficacia de la aplicación.

	\item \textbf{Soporte al cliente}: Proporcionar un sistema de soporte al cliente eficiente y accesible mediante sección de preguntas frecuentes y un correo de contacto, que permita a los usuarios obtener ayuda y resolver cualquier problema o duda que puedan tener al utilizar la aplicación.

\end{enumerate}